[移民/BNO/BC即係點？] 重温1989年港台「悲哀的香港人」

條片講1989年香港人點樣移民去美國、澳洲、加拿大。
同埋點樣爭取英國畀香港人BC，而唔係BNO。
等大家喺思考點樣移民嘅過程中借古鑑今。

有兩點想大家記住：
1. BC係英國嘅道義責任，當年無畀BC，係現任執政黨（保守黨）嘅錯。而戴卓爾同賀維嘅錯，應該由同為保守黨嘅莊漢生糾正，而唔係只用另類居英權計劃（例如降低門檻）敷衍港人。之後等嗰啲走唔到嘅怪自己無能力。

2. 無錯，而家主導權喺英政府度，首先好多謝Hong Kong Watch等團體嘅游說工作，我亦都知要一步一步去做，而唔係獅子開大口。不過，我哋一定要記住，講到底BC係entitlement，所以終極目標係BNO轉BC，而且可by descent繼承一代。唔可以再好似30年前咁，自己受惠於居英權計劃就放棄其他香港人。

講開又講：建議港台拍2020版「悲哀的香港人」
想睇

講還講唔想見到689

個thumbnail唔係我set

推

Part 2 最尾講Thatcher賣港

真
多謝Hong Kong Watch

估唔到20幾年之後繼續係悲哀的香港人，繼續係諗去邊度移民，不過香港其實真係唔係一個值得長居嘅地方，本身呢個城市嘅設置就只係俾你搵錢，搵完錢就好走啦，話對呢個地方有感情其實係某程度上好虛無

今次係難民，唔係移民

真

一切都係怪呢班賣港嘅人
真心其實香港人過去一年表現得已經好lovely好impressive

有份成員好似走咗

今次係走難

睇咗之後明白更深
香港人居住咗係一個固定既地方
但原來命運一直都唔係比吉普賽人好好多
除非只有獨立到出嚟，先可以擺脫到呢種厄運